# Первый закон термодинамики.Адиабата

При рассмотрении предыдущих вопросов мы отметили, что для изменения внутренней энергии газа его можно нагреть или же совершить над ним работу. Эти два процесса могут происходить отдельно или же одновременно. Но, несмотря на это, они оба приводят к изменению энергии структурных единиц.

В таком случае, можно сделать вывод, что изменение внутренней энергии газа равно сумме количеству переданной теплоты и совершенной над ним работой.

![image](Первый%закон.jpg)

Данная формула является первым законом термодинамики.

*Данный закон можно перефразировать: если газу передается какое-то количество теплоты, то она идет на возможность совершить им работу и изменить свою внутреннюю энергию.*

В данном случае А - это работа, совершаемая над газом внешними силами, а АI - работа самого газа. Как уже было сказано, эти величины равны по модулю, но имеют противоположные знаки.
![image](термо.jpg)

[КК Физика ЕГЭ](КК%20Физика%20ЕГЭ.md)